黑木耳浸泡兩日 浙江7歲童吃後中毒 換血4次仍垂危

黑木耳浸泡兩日 浙江7歲童吃後中毒 換血4次仍垂危

浙江一名7歲女童，上月下旬在家中吃過涼拌黑木耳後食物中毒，全身換血4次加上持續洗血後，仍因多重器官衰竭而性命垂危。醫生指女童吃下的黑木耳浸泡長達兩天，滋生的細菌產生「米酵菌酸」毒素，目前醫學上沒有針對該毒素的特效藥，毒素又已到達女童多個器官，難以治療，女童生還機會渺茫。不過，醫生強調，只要浸泡黑木耳時間不超過2至3小時，在日常生活中都可放心食用。

危殆女童雯雯（化名）上月27日中午，與母親及弟弟在家中進食涼拌黑木耳，該些黑木耳事前已浸泡兩日兩夜。3人其後出現腹痛、惡心、嘔吐、頭暈等症狀，到醫院求醫，發現有不同程度的肝功能損傷，醫生懷疑是食物中毒引起的不良反應。其中弟弟因只吃了幾口木耳，故症狀最輕，經治療後已無生命危險。

雯雯與母親肝功能嚴重受損並出現黃疸，分別轉往上級醫院，其中雯雯於7月31日，已因肝衰竭及其他器官受損而昏迷。雯雯轉到浙江大學醫學院附屬兒童醫院深切治療部時，體內「谷丙轉氨酶指標」超出正常值近100倍，除肝衰竭外，呼吸、血液、神經及循環系統亦衰竭。驗血發現雯雯血內有「米酵菌酸」毒素，該毒素由黑木耳攜帶的「椰毒假單胞菌」產生，證實她是因進食黑木耳而中毒。

截至本月8日，醫生已為雯雯進行4次血漿置換，相當於全身換血4次，同時持續洗血以清除毒素，但由於雯雯多個器官衰竭，醫生相信她生還機會渺茫。

為雯雯治療的醫院深切治療部副主任葉盛表示，女孩進食的黑木耳在室外高溫環境下浸泡過久，這種環境有利「椰毒假單胞菌」生長及產生「米酵菌酸」毒素，雖然「椰毒假單胞菌」易被高溫殺死，但「米酵菌酸」即使經高溫烹煮都不會受破壞，且目前沒有針對這種毒素的特效藥，故若毒素已到達各器官，已造成的損傷往往無法逆轉。「米酵菌酸」更是致命率最高的細菌毒素之一，死亡率超過五成。

不過，葉盛亦指只要浸發時間不超過2至3小時，日常生活中的乾製黑木耳都可放心進食；浸泡時可將木耳放進雪櫃，以減慢細菌繁殖，其間亦要勤換水，若發現水有異味、水質變得黏稠，或木耳顏色有異，都不應進食。

（都市快報）

好彩不嬲唔鐘意食雲耳木耳

木耳係假 d血係假 醫生都係假

每次見到支那死人都忍唔住笑

88

以後想殺人請佢食木耳咪得

仆街你唔早多半日post出來？
食撚早三哥譚仔啲口水汁木耳
我吊仆街啦今次